\documentclass[twoside]{article}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\geometry{verbose,tmargin=2.5cm,bmargin=2cm,lmargin=2cm,rmargin=2cm}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

% nastavení pisma a~češtiny
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}

% odkazy
\usepackage{url}

\usepackage{float}
% vícesloupcové tabulky
\usepackage{multirow}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{bbold}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{commath}

% vnořené popisky obrázků
\usepackage{subcaption}

% automatická konverze EPS 
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{epstopdf}
\epstopdfsetup{update}

\graphicspath{{./images}}

% odkazy a~záložky
\usepackage[unicode=true, bookmarks=true,bookmarksnumbered=true,
bookmarksopen=false, breaklinks=false,pdfborder={0 0 0},
pdfpagemode=UseNone,backref=false,colorlinks=true] {hyperref}


% Poznámky při překladu
\usepackage{xkeyval}	% Inline todonotes
\usepackage[textsize = footnotesize]{todonotes}
\presetkeys{todonotes}{inline}{}

%https://tex.stackexchange.com/questions/2783/bold-calligraphic-typeface
\DeclareMathAlphabet\mathbfcal{OMS}{cmsy}{b}{n}

% enumerate zacina s pismenem
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}

% smaz aktualni page layout
\fancyhf{}
% zahlavi
\usepackage{titling}
\fancyhf[HC]{\thetitle}
\fancyhf[HLE,HRO]{\theauthor}
\fancyhf[HRE,HLO]{\today}
 %zapati
\fancyhf[FLE,FRO]{\thepage}

% údaje o autorovi
\title{VSY - Pokročilý tester reakce (B) - dokumentace}
\author{Vojtěch Michal}
\date{\today}

%customize code listing
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\begin{document}

\maketitle

Cílem úlohy je realizovat tester rychlosti reakce uživatele. Mačkáním tlačítek uživatel reaguje na rozsvěcení indikátorových LED.
Zařízení během testu snímá jeho přesnost a rychlost reakcí. Po testu dostane uživatel komplexní statistiku o svém výkonu -- průměrnou
rychlost reakce, počet správných stisků atd. Zařízení je rovněž plně řiditelné skrz počítač přes rozhraní USART, kterým lze konfigurovat
parametry aplikace.

\section{Chování}
\label{sec:chovani}

Po inicializaci čeká aplikace na začátek testu a obě LED blikají v protifázi s konfigurovatelnou frekvencí.
Test lze zahájit buďto přes terminálové rozhraní, nebo současným stiskem obou tlačítek.
Během testu se náhodně rozsvěcí jedna z diod, na což má uživatel co nejrychleji reagovat stiskem příslušného tlačítka.
Pakliže je stisk správný, LED zhasne a čeká se na další rozvícení. Pakliže uživatel stiskne nesprávné tlačítko, nebo jej stiskne
předčasně, obě diody jsou na okamžik rozsvíceny, než se pokračuje v testu. Test lze ukončit souběžným stiskem obou
ovládacích tlačítek, nebo z terminálu. Průběh testu je možno kdykoli pozastavit.
Délka testu (časový interval mezi zakončením $i-1$-tého testu a rozsvícením LED v $i$-tém testu)
je volen náhodně z konfigurovatelného intervalu \textbf{TEST\_LENGTH\_MIN} až \textbf{TEST\_LENGTH\_MAX}.
Konfigurovatelná je i maximální přípustná doba reakce uživatele.
Terminálové rozhraní je uživatelsky přívětivé a vizuálně lákavé. Aplikace podporuje množství různých zpráv, které jsou 
v průběhu testu vypisovány do terminálu a kvantifikují schopnosti uživatele.
Aplikace proto není vhodná pro děti do 12 let.

\section{Barevná indikace}
K zařízení může být volitelně připojena RGB LED typu Neopixel. Její datový vstup je 
možné připojit na pin PB5 (D4 na Arduino konektoru). Význam barevné indikace je uveden
v tabulce \ref{table:rgb}. 

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{tabular}{c|c}
        barva & význam \\ \hline
        červená & Chybná reakce během posledního testu \\
        zelená & Správná reakce v posledním testu \\
        modrá &   Test je ukončen       \\
        bílá & Aplikace pozastavena
    \end{tabular}
\end{table}

\section{Komunikační rozhraní a ovládání}

Aplikace komunikuje obousměrně po seriové lince UART s nastavením baudrate 115200,
osm datových bitů, jeden stop bit, bez parity. Použitá periferie je UART2 (piny PA2 pro TX a PA3 pro RX),
ST-LINK převádí komunikaci na USB.

Terminálová aplikace přijímá vstup po celou dobu běhu aplikace, zařízení je tak plně ovladatelné přes terminálové rozhraní.
Mapování znaků na příkazy pro aplikaci je uvedeno v tabulce \ref{table:commands}.
Příkazy nejsou citlivé na velikost písmen, malá i velká písmena fungují ekvivalentně.
S výjimkou konfiguračního příkazu jsou všechny příkazy jednobajtové bez dalších parametrů.

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{tabular}{c|c}
        znak(y) & funkce \\
        q & Ukončení probíhající serie testu \\
        r & Výspi průběžných výsledků \\
        s, t & Zahájení nové serie testů \\
        p, 5 & Pozastavení běhu aplikace \\
        4 & Reakce na levou stranu \\
        6 & Reakce na pravou stranu \\
        c & Zahájení konfiguračního módu
    \end{tabular}
    \caption{Příkazy přijímané aplikací}
    \label{table:commands}
\end{table}

\section{Konfigurace}

Uživatel může pomocí rozhraní USART konfigurovat parametry probíhajících a nadcházejících testů.
Parametry udržují svou hodnotu až do přepsání dalším konfiuračním příkazem, nebo do resetu zařízení.
Pro zahájení konfigurace je nezbytné, aby byla aplikace pozastavena (stisk klávesy \textbf{p} nebo prostředního tlačítka).
Vysláním příkazu \textbf{c} vstoupí zařízení do konfiguračního módu. Následující přijaté bajty nejsou interpretovány jako
příkazy, nýbrž jako "key-value pair" ve formátu \textbf{c}\textit{name}\textbf{;}\textit{value}\textbf{c}, kde
přítomnost tučných znaků \textbf{c} a \textbf{;} je součástí syntaxe příkazu.
Tabulka \ref{table:config} shrnuje možné parametry k nastavení.
Hodnoty se připouští pouze numerické. Pakliže nejsou data konzistentní (například max je menší než min), je chování nedefinované.
V konfiguračního módu není mezerník (ASCII kód 0x20) validním znakem. Proto je možné jej použít jako backspace pro mazání již
vyslaných znaků. Pro snadnou kontrolu a opravení chyb je po celou dobu zadávání v konfiguračním módu zadaný řetězec vykreslen
 (a dynamicky aktualizován) v terminálu.

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{tabular}{c|c|c}
        jméno parametru & význam & reset value & jednotky \\
        \textbf{TEST\_LENGTH\_MIN} & Minimální délka testu & 300 & ms\\
        \textbf{TEST\_LENGTH\_MAX} & Maximální délka testu & 800 & ms\\
        \textbf{PRESS\_TIMEOUT} & Maximální doba povolená pro stisk tlačítka & 400 & ms \\
        \textbf{IDLE\_BLINK\_PERIOD} & Perioda blikání LED v době, kdy není aktivní žádný test & 500 & ms \\
        \textbf{RGB\_BRIGHTNESS} & Jas RGB LED & 128 & bezrozměrné, rozsah 0 až 255
    \end{tabular}
    \caption{Konfigurovatelné parametry}
    \label{table:config}
\end{table}

Například pro nastavení tolerované prodlevy reakce na jednu sekundu je potřeba provést následující úhozy na klávesnici:
\begin{lstlisting}
    pcpress_timeout;1000cp
\end{lstlisting}
První \textbf{p} pozastaví aplikaci, \textbf{c} vstoupí do konfiguračního módu, \textbf{press\_timeout;1000} nastaví hodnotu parametru \textbf{PRESS\_TIMEOUT}
na 1000 (jednotky jsou milisekundy dle \ref{table:config}). Následující \textbf{c} uloží konfiguraci do paměti a \textbf{p} opět spustí aplikaci.

\section{Pinout}

Úloha počítá s přiřazením pinů mikrokontroleru uvedeným v tabulce \ref{table:pinout}. Je nezbyté připojit dvě tlačítka na uvedené piny proti zemi,
prostřední tlačítko (PA1) je volitelné.
Diody je potřeba připojit externě přes ochraný rezistor (např 470 ohmů).

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{tabular}{c|c|c}
        signál & pin MCU & pin Nuclea \\ \hline
        pravé tlačítko & PA4 & A2 \\
        pause tlačítko & PA1 & A1 \\
        levé tlačítko & PA0 & A0 \\
        pravá LED & PC0 & A5 \\
        levá LED & PC1 & A4 \\
        RGB led data & PB5 & D4
    \end{tabular}
    \caption{Pinout aplikace}
    \label{table:pinout}
\end{table}

\section{Výpis výsledků testu}
Výsledky testu jsou vypsány po ukončení testu, nebo na vyžádání pomocí klávesy \textbf{r}. Formát je patrný z následujícího příkladu:
\begin{lstlisting}
Test statistics: Duration 2 minutes and 54.297 seconds (paused 8.94 % of time).
 Left side hit  65 out of  78, accuracy 83.33 %. Reaction time:  322 ms average,  186 ms best.
Right side hit  82 out of  95, accuracy 86.31 %. Reaction time:  305 ms average,  117 ms best
\end{lstlisting}

Pro každou stranu jsou samostatně zaznamenávány počty úspěsných a neúspěšných kol, průměrný a nejlepší reakční čas a přesnost.

\end{document}